[
    {
        "id": 743,
        "question": "Eski çağlardan kalma yapıt",
        "letter": "A",
        "answer": "Antik, Antika"
    },
    {
        "id": 141,
        "question": "Karşılıksız, emeksiz, parasız elde edilen, müft",
        "letter": "B",
        "answer": "beleş, bedava"
    },
    {
        "id": 163,
        "question": "Bir yeri, bir veya daha çok bölüme ayıran cam bölme",
        "letter": "C",
        "answer": "camekan"
    },
    {
        "id": 176,
        "question": "İnsan bedeninde bulunan enerjiyi tüm vücuda dağıttığına inanılan enerji noktaları",
        "letter": "Ç",
        "answer": "çakra, çakralar"
    },
    {
        "id": 1486,
        "question": "Yarar, çıkar amacıyla veya alışkanlıkla bir yere sık uğramak",
        "letter": "D",
        "answer": "Dadanmak"
    },
    {
        "id": 215,
        "question": "Gündüz ile gecenin eşit olma durumu",
        "letter": "E",
        "answer": "ekinoks"
    },
    {
        "id": 1672,
        "question": "Birdenbire, düşünmeden yapan",
        "letter": "F",
        "answer": "Fevri"
    },
    {
        "id": 970,
        "question": "Oluşması genellikle tektonik, volkanik vb. olaylara bağlı olan, toprakla çevrili, derin ve geniş, tuzlu veya tuzsuz durgun su örtüsü",
        "letter": "G",
        "answer": "Göl"
    },
    {
        "id": 1444,
        "question": "Sağlıklı yaşamak için alınması gerekli önlemlerin bütünü",
        "letter": "H",
        "answer": "Hıfzıssıhha"
    },
    {
        "id": 1604,
        "question": "Bir kimsenin ya da bir şeyin benzerlerinden ayrı tutulması durumu",
        "letter": "İ",
        "answer": "İstisna, istisnai"
    },
    {
        "id": 608,
        "question": "Büyük taarruzda karargah olarak kullanılan tepe",
        "letter": "K",
        "answer": "Kocatepe, Koca"
    },
    {
        "id": 619,
        "question": "Arası bozuk, iyi olmayan (insan ilişkileri)",
        "letter": "L",
        "answer": "Limoni"
    },
    {
        "id": 318,
        "question": "On kişilik asker birliği",
        "letter": "M",
        "answer": "manga"
    },
    {
        "id": 1110,
        "question": "Az görülür, görülmedik, seyrek görülen, çok değerli",
        "letter": "N",
        "answer": "nadide, nadir"
    },
    {
        "id": 997,
        "question": "Silisin hidratlı ve jelatinli bütün türlerini kapsayan değerli bir mineral, panzehir taşı",
        "letter": "O",
        "answer": "opal"
    },
    {
        "id": 660,
        "question": "Bir kuruluşa bağlı alt bölümlerin bütünü, teşkilat",
        "letter": "Ö",
        "answer": "Örgüt"
    },
    {
        "id": 825,
        "question": "Futbolda topa kavisli ve yumuşak vuruş",
        "letter": "P",
        "answer": "Plase"
    },
    {
        "id": 402,
        "question": "Samimi olmayan, teklifli, ciddi",
        "letter": "R",
        "answer": "resmi"
    },
    {
        "id": 411,
        "question": "Yoğun bir biçimde yapılan atak",
        "letter": "S",
        "answer": "salvo"
    },
    {
        "id": 1056,
        "question": "Karaları çevreleyen ve karalardan sayılan, 200 m derinliğe kadar olan sığ deniz dipleri",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şelf"
    },
    {
        "id": 440,
        "question": "Herhangi bir konuda verilen gizli bilgi",
        "letter": "T",
        "answer": "tüyo, tüyo verme, tüyo vermek"
    },
    {
        "id": 722,
        "question": "İnsana iyilik getirdiğine inanılan belirti",
        "letter": "U",
        "answer": "Uğur"
    },
    {
        "id": 854,
        "question": "Isı azlığı nedeniyle soğuğun etkisini duymak",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Üşümek"
    },
    {
        "id": 863,
        "question": "Tahıl tanelerinin damıtılmasıyla elde edilen alkollü içki",
        "letter": "V",
        "answer": "Votka, vodka"
    },
    {
        "id": 889,
        "question": "Hayvanların su içtikleri taş veya ağaçtan oyma kap",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yalak"
    },
    {
        "id": 738,
        "question": "Boşuna harcama, zarar",
        "letter": "Z",
        "answer": "Ziyan, ziyan etme, ziyan etmek"
    }
]